【那夜，大埔被劃成理想生活區】（世上有一個名叫沒有自由的幸福樂園）

各位香港市民早晨，現宣佈一則官方訊息:

2035年4月1日，香港政府宣佈明天起將大埔劃為理想生活區，並以此作為計劃試點。

所有收到訊息的人士需執拾所有行裝，按照訊息內的指定時間到達集合地點，違者將以《公共秩序條例》檢控。

引述政務司司長A的訪談內容，理想生活區的設備一應俱全，生活愜意盎然，如無意外計劃將於明年推行全港。

最後，請各位觀眾一同站立，向屏幕前的國旗頌唱《香港國之光》。

每當頌唱《香港國之光》，眼眶總是盈滿淚水，我感覺先烈的身軀為我們披荊斬棘的英姿，又想起先烈如何犧牲自己解決武漢肺炎的無上奉獻精神。

未幾，電話傳來一股震動。

【追適先生，很高興你被挑選為理想生活區的參與者，請於明天早上8時到大埔孔子學校集合，敬請帶同所有身份證明文件，謝謝合作。】

收到訊息的一刻，我打從心底裡興奮得尖叫出來!

我這種出生的人竟有機會參興理想生活園區的試驗計劃?

我站在全身鏡前用力掌摑自己，痛得淚珠直下，紅印烙了在臉上。

這一切都是真實的，我終有一個翻身機會，讓我從黃五類變成藍五類。

【爸，媽。你們的兒子快將出人頭地了。我從未怪責你們，我只想跟你們分享喜悅。】我燃點香燭，誠心向父母上香。

我會去一個沒有武漢肺炎的國度。

我不會重蹈父母被武漢肺炎奪命的覆轍。

我不會更重蹈父母勾結外國勢力的覆轍。

我所捍衛的，全都是香港國800萬人口的尊嚴!就讓我跟從戰無不勝者C的腳步，邁向最理想的香港。

咚咚咚咚咚。一陣急速的敲打聲從隔壁傳來。

我從大門的防盜眼窺探門外狀況。

紅火龍徽章。

門外三位壯漢頭戴紅火龍頭盔，身穿紅火龍防火服，手持噴火器。

原來是放火員。

放火員剪掉門鎖，破門而入。

【POPO，Search 。】知識審查處的放火隊配置三頭放火犬，專門負責搜索書本。

POPO的吼叫聲讓人直打寒顫，隔壁那犯下彌天大罪的架伙終將受適當的懲罰。

LM

【饒命......饒命......我知錯了。】

早知如此何必當初?

人總愛自尋煩惱，思考一些永遠無助幸福的東西，甚至惹來殺身之禍。

了解過去的東西有何用?

認識威爾遜有何用?

認識邱吉爾有何用?

通通也是一無是處的廢物。

我們的無所不能者就是了解到那些無謂知識與書本對大眾的精神心理健康所構成的影響，因此以睿智的手段讓我們遠離它們。

那些打開潘朵拉盒子的人，死不足惜。

Fahrenheit 451?

【他媽的，誰讓你私藏本土政治論述，眾人平的的權利，佔領中環，反送中這些垃圾。】放火員把那個犯罪份子從家裡揪出來。

放火員將佢痛揍一頓，讓他站不直身子，只能蜷曲在地上苦苦求饒。

他用那全黑皮靴踹在他臉頰。【是V組織的成員嗎?】

V組織......不就是......

媽的，一整層的住戶都會遭他連累。

【甚麼V......】男子掙扎道。

【你知道嗎，這國度沒有任何事情瞞得過無所不能者。】

【狂龍小隊呼叫國安部，狂龍小隊呼叫國安部，這裡是富善邨善鄰樓，疑似發現V組織成員，請派員支援。】

真是頭頭碰著黑，還把國安部的人請來，看來我都是兇多吉少。

我整個人軟癱在地上，嚇到動彈不得。

不出三分鐘......

不是不是......不出兩分五十秒才對......

我們的父母都是死不足惜的罪人，我對無所不能者的恩賜感到無上感激。

世上就只有無所不能者會寬恕我們所犯的罪過，我們之所以能夠住在這裡，也是他的恩賜。

為甚麼那些蟑螂總是不懂感恩，還招惹V組織的人。

他們可是背叛國家，把國民推向懸崖的蟑螂!!!

【13樓民眾請立即到門外集合，重覆13樓民眾請立即到門外集合。】屋內廣播器傳來邨委書記的聲音。

邨委書記是個五十來歲的胖子，他原任國安部大埔分區副指揮官，他突然調任早知有點不尋常.....

國安部對於任何教而不善者絕不辜息，他們不會讓任何零件有生鏽跡象。

我們這裡次等零件產生鏽跡，幸得國安部的教導下讓我們再次亮澤起來並展現活力。

為何他就不懂感恩......

雙手不自覺地狂抖，當我踏出門，雙腳像鎖上鉛塊那樣沉重。

整層住房也聚集於那蟑螂面前，眼神流露恐懼與怨恨。

那紅色的鐮刀散發著太陽的光芒，映進我的眼簾。

國安部三位長官蒙著面，戴著紅色口罩，製服印著一大把紅色鐮刀，布雷帽的紅色鐮刀章格鮮豔。

push

自推

「喂……你認識他們嗎﹖」國安部督察揪起蟑螂的衣領。

蟑螂掃視所有居民一眼，無人夠膽與他對上眼。

「各位親愛的同志，願你們時刻牢記無所不能者對你們的關顧。」國安部督察在我面前停下腳步，仔細打量了我。

他從左側褲袋拿出紅外線身份感應器，聚精會神地盯著屏幕。「追適，你要牢記無所不能者對你所施加的恩惠。」說罷，他逕自走向放火員面前。

他指示放火員除了書本外燒燬一切物品，至於書本與蟑螂則由國安部接收。其他居民竟罕有地獲得放行。

「他不是V組織的人。」督察冷冷地向眾人說。

雖然不知國安部的準則，但他們是保衛香港國的最前線，他們所做的一切是為了讓大家能享受更好的生活。

我們對政府絕對信任。

老師教授我們要對政府百分之百信任。

媒體教導我們要對政府百分之百信任。

對政府百分之百信任是種美德，如同孝順父母是亙古不變的金科肉律。

香港國可不能再重現十年前被不同政棍把持的那種亂局。

甚麼民主、甚麼自由只會為人民帶來痛苦!

人活著不是為了幸福嗎﹖哪有人活著是為了自由﹖

幸福而沒有自由的樂園與自由而沒有幸福的樂園，當然是選擇前者。

「各位同志，歡迎來到大埔理想生活園區!我是教育局局長Y先生。」Y先生戴著紅底黃字的面具，Y字立體地從面具挺拔而起。

香港政府24位最高層行政官員也統一以面具示眾，這樣做是為了保障他們的人身安全，以避過暗殺份子。

想不到教育局局長會親臨孔子學院，能夠近距離接觸無所不能者的左右手，絕對是至高無上的榮譽。

「教育局將在理想生活園區重點陪養菁英學生，讓他們成為香港國未來棟樑，只要各位老師能跟從無所不能者的引領，香港國與一眾年青人定必踏上青雲路。」

眾人振臂高呼「香港國萬歲，無所不能者萬歲!香港國萬歲，無所不能者萬歲!」

「現在，就讓新任孔子學院校長梁振國先生為各位致歡迎詞!」校長托著大肚子，搖搖晃晃地走上講台。

pish
唔寫嗱?